\ifdefined\EN

\else
  \section{Cursos Técnicos e Diplomas}

  \cventry{\textbf{2015}}{Curso de CAD 3D - Solidworks - Nível 1}{}{}{}{}
  \cvitem{Entidade Organizadora}{Centro de Formação Profissional das Indústrias de Madeira e Mobiliário}
  \cvitem{Local}{Vila Nova de Gaia}
  \cvitem{Programa Abordado}{
    \begin{itemize}
      \item Introdução ao \textit{software};); 
      \item Comandos de desenho em 3D; 
      \item Sistemas de Coordenadas; 
      \item Criação, Edição e modelação de Volumes; 
      \item Comandos de visualização; 
      \item Luzes, Câmaras e Parâmetros;
      \item Cotação de distãncias e impressão de desenhos
      \item Conceitos e parâmetros de animação.
    \end{itemize}}

  %----------------------------------------------------------------------------------------

  \cventry{\textbf{2014}}{Controladores Lógicos Programáveis}{}{}{}{}
  \cvitem{Entidade Formadora}{WEG S.A. (Brasil)}
  %\cvitem{Atividades}{Interação com população no apoio ao preenchimento de formulários de recenseamento nacional}
  \cvitem{Programa Abordado}{
    \begin{itemize}
      \item Introdução a automação industrial;
      \item Características construtivas; 
      \item Definições; 
      \item Princípio de funcionamento; 
      \item Tipos de sinais: analógicos e digitais; 
      \item Terminologia utilizada;
      \item Linguagens de programação; 
      \item Linhas de CLP’s (PLC's) WEG de pequeno porte (CLIC e TPW-03): 
      \item Características;
      \item Configurações; 
      \item Programação básica na linguagem LADDER;
      \item Interface Homem-Máquina gráfica – linha PWS.
    \end{itemize}}

  %----------------------------------------------------------------------------------------

  \cventry{\textbf{2014}}{Correção do Fator de Potência (Fator Deslocamento)}{}{}{}{}
  \cvitem{Entidade Formadora}{WEG S.A. (Brasil)}
  %\cvitem{Atividades}{Interação com população no apoio ao preenchimento de formulários de recenseamento nacional}
  \cvitem{Programa Abordado}{
    \begin{itemize}
      \item Conceituação de fator de deslocamento x fator de potência; 
      \item Características de componentes para correção do fator de deslocamento; 
      \item Dimensionamento de sistemas de correção de fator de deslocamento; 
      \item Exemplos de instalação de correção de fator de deslocamento; 
      \item Análise e cuidados na instalação de correção de fator de deslocamento.
    \end{itemize}}

  %----------------------------------------------------------------------------------------	

  \cventry{\textbf{2013}}{Quadros Elétricos de Automação}{}{}{}{}
  \cvitem{Entidade Formadora}{FFonseca (Aveiro)}
  %\cvitem{Atividades}{Interação com população no apoio ao preenchimento de formulários de recenseamento nacional}
  \cvitem{Programa Abordado}{
    \begin{itemize}
      \item As normas e sua aplicação; 
      \item Declarações de conformidade; 
      \item Parâmetros de segurança de pessoas e equipamentos; 
      \item Parametrização de um quadro para interligação a uma rede elétrica; 
      \item Parametrização de um quadro em função dos riscos no local de instalação; 
      \item Dimensionamento elétrico de barramentos e condutores; 
      \item Dimensionamento e implementação de sistemas de proteção de pessoas; 
      \item Dimensionamento térmico de um quadro; 
      \item Verificação e conservação de um quadro elétrico; 
      \item Efetuar ensaios em quadros elétricos. 
    \end{itemize}}

  %----------------------------------------------------------------------------------------

  \cventry{\textbf{2007}}{Concurso Robô Bombeiro}{}{}{}{}
  \cvitem{Entidade Organizadora}{Instituto Politécnico da Guarda}
  \cvitem{Local}{Guarda}
  %\cvitem{Atividades}{Interação com população no apoio ao preenchimento de formulários de recenseamento nacional}
  \cvitem{Atividades}{Projeto e construção de um Robô autónomo,  com a missão de encontrar e apagar um incêndio, simulado por uma vela, num modelo de uma casa formado por corredores e quartos.}
  \cvitem{Classificação}{Vencedor}

  %----------------------------------------------------------------------------------------

  \cventry{\textbf{2007}}{Festival Nacional de Robótica}{}{}{}{}
  \cvitem{Entidade Organizadora}{ Centro Ciência Viva do Algarve}
  \cvitem{Local}{Paderne, Albufeira}
  %\cvitem{Atividades}{Interação com população no apoio ao preenchimento de formulários de recenseamento nacional}
  \cvitem{Atividades}{Projeto e construção de um Robô autónomo, para navegação num circuito de seguimento de linha, pertencendo à prova de Busca e Salvamento}
  \cvitem{Classificação}{TOP 100}

  %----------------------------------------------------------------------------------------

\fi
